引起女權主義既一個根本因素就係垃圾耶撚

其實從聖經可以睇到
好多經文都限制左女性既職責

提摩太前書2：11-12：女人要沉靜學道，一味地順服。我不許女人講道，也不許她轄管男人，只要沉靜。

可以見到西方從古時起，係宗教角度，女人係好多重要領導性職位都係俾禁止左
，例如牧師。

因為神視女性只可沉靜做人。神作為一個意見領袖，從佢眼中已經以不平等既態度看待女性。

所以引伸到從眾，有樣學樣，因為神以不平等既態度看待女性，咁自然覺得咁係正確。

放大睇，社會自然唔俾權力俾呢班女人，咁女人就係政治上有左藉口屌9班男唔平等，以呢種對待同本來社會提倡既平等相矛盾作為痛腳，受害者發展起女權主義。

簡單講，聖經間接控制左女性既地位，導致女性群起反對。

所以唔好以為係得男人既性慾引起feminist，仲有垃圾耶撚